\begin{question}[section=1,subtitle={Wellenausbreitung},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Unterschiede zw. Wellenausbreitung auf Leitungen und im Freiraum, insbesondere Zusammenhang zwischen Dämpfung und Entfernung.
	\\ \textbf{Hinweis:}\\
	Tabelle auf Seite 9
\end{question}
\begin{solution}
	Die Dämpfung auf Leitungen ist direkt proportional zu der Entfernung, wobei Sie bei der Freiraumausbreitung bei Verdoppelung um $6~dB$ zunimmt. Bei der Freiraumausbreitung entsteht die Dämfung durch Verdünnung des Signals. Bis $303~km$ ist die Dämpfung bei dem besten Glasfaserkabel besser gegenüber einer schlechten Antenne (Isotropenstrahler).
\end{solution}